Les points sont
$L\nuplet{-2 4}$ ;  $U\nuplet{1 3}$ ;  $E\nuplet{-1 1}$ et $D\nuplet{2 0}$.

\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Soit $K$ et $N$ les milieux des segments $[LD]$ et $[UE]$ respectivement. Calculons leurs coordonnées.
    \begin{align*}
      x_K &=  \frac{x_L+x_D}{2} &  y_K &=  \frac{y_L+y_D}{2}\\
      &= \frac{-2+2}{2} &  &= \frac{4+0}{2}\\
      &= 0 &  &= 2\\
    \end{align*}
    Donc $K\nuplet{0 2}$.
    \begin{align*}
      x_N &=  \frac{x_U+x_E}{2} &  y_N &=  \frac{y_U+y_E}{2}\\
      &= \frac{1-1}{2} &  &= \frac{3+1}{2}\\
      &= 0 &  &= 2\\
    \end{align*}
    Donc $N\nuplet{0 2}$.
    Les points ayant mêmes coordonnées, on en déduit que les points $K$ et $N$ sont confondus. Cela signifie que les segments $[LD]$ et $[UE]$ ont un milieu commun.
    \item Les diagonales de $LUDE$ ont même milieu donc le quadrilatère $LUDE$ est un parallélogramme.
  \end{enumerate}
  \item Calculons les coordonnées des vecteurs $\V{LU}$ et $\V{ED}$.
  \begin{align*}
    \V{LU}\vcoord{x_U-x_L y_U-y_L}           & = \V{LU}\vcoord{1-(-2) 3-4}       & \v{ED}\vcoord{x_D-x_E y_D-y_E} & = \v{ED}\vcoord{2-(-1) 0-1} \\
    &= \V{LU}\vcoord{3 -1}                    &                                & \v{ED}\vcoord{3  -1} \\
  \end{align*}
  On constate que les coordonnées de $\V{LU}$ et $\V{ED}$ sont égales, donc $\V{LU}=\V{ED}$ ce qui confirme que $LUDE$ est un parallélogramme.
\end{enumerate}
